# Средства воспитания силы

Основные средства:

- Упражнения с массой внешних предметов; 
- Упражнения, отягощенные массой собственного тела; 
- Упражнения с использованием различных силовых тренажеров и тренажерных устройств; 
- Статические упражнения в изометрическом режиме.

Дополнительные средства:

- Упражнения в особых условиях внешней среды; 
- Упражнения с использованием сопротивления упругих предметов; 
- Упражнения с противодействием партнера. 

По степени избирательности воздействия на мышечные группы силовые упражнения подразделяют на _локальные_ (с усиленным функционированием 1/3 мышц двигательного аппарата), _региональные_ (с преимущественным воздействием примерно 2/3 мышечных групп) и _тотальные_ (с одновременным или последовательным активным функционированием всей скелетной мускулатуры).
